---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（十）谈项目管理"
category: Other
summary: "如何让手下的人做事高效，这就需要管理好时间。高效的做事归根到底是时间的管理，而对于时间的管理有可推广到对自我的管理。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 项目管理
---

`文/温国兵`

现在我来谈项目管理可能太唐突，自己根本没有资本来谈论这个话题。毕竟自己做的项目不是很多，而且作为管理者也很少。但是今天自己突然想在这个话题上说点什么。

项目不是一个人的战斗，管理好一个团队是很重要的。对于管理者来说，对情商的强调多于智商。如果一个人智商高，加之努力、踏实，那么他很有可能成为技术上的大牛；如果一个人情商高，那么他很有可能成为公关型人才；如果一个人智商高，情商也高，那么他是综合型人才，必成大器。

![Project management](http://i.imgur.com/ZBZpuUM.jpg)

对项目管理者来说，如何提高团队的凝聚力和战斗力很重要。疏于管理、不团结的团队就像是一盘散沙，毫无战斗力可言。所以管理者一方面要监督项目的进度，另一方面要在项目的凝聚力、和谐程度多下功夫。

如何让你手下的人都服你，如何让手下的人都一心一意地为你做事，这是一门艺术，需要长时间管理经验的积累。我认为应该以理服人，以德服人，而不是采取非常强硬、死板的管理方式。项目管理归根到底是对自己的管理和为人处事。平时要多注重自我形象、言行举止，以自我作表率，你是什么样，你手下的人就是什么样。一个人会不会做人，会不会处事，对自己以后的发展起了很大的作用。

如何让手下的人做事高效，这就需要管理好时间。高效的做事归根到底是时间的管理，而对于时间的管理有可推广到对自我的管理。

项目管理是门艺术，需要走的路还很长。

推荐ITEYE博客专栏：<a href="http://www.iteye.com/blogs/subjects/management" target="_blank">Robin谈项目管理</a>

推荐博客：<a href="http://iamsujie.com/" target="_blank">人人都是产品经理</a>

参考资料：<a href="http://www.pmtoo.com/project/2012/1125/1560.html" target="_blank">淘宝苏杰：分享项目管理中的经验</a>

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8373430" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（十）谈项目管理" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（十）谈项目管理" /></a>

题图来自：<a href="http://www.denizon.com/project-management/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/wFkNs3K.jpg" title="denizon" height="16px" width="16px" border="0" alt="denizon" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
